{
  "categories": [
    {
      "name": "Space & Universe",
      "video_ids": [
        "cpDuPggbReI",
        "JbIYuiO70lk",
        "C9sFcevYQMQ",
        "4vCkO-nQlZI",
        "btzHY2fbaE0",
        "5_QfU-Aduz0",
        "-SAmKa1QvrU",
        "IwoBDdDgQZk",
        "tdxGa5pR0cc",
        "ezdlRmZnzY8",
        "MAdAXxnDlRo",
        "EfsWE-t2-PQ",
        "U0F3moh7Uh8",
        "F1_o82LhWEI",
        "tiH4C5Je51g",
        "-Nq8e5ROv7o",
        "Mt0AoBQUkcY",
        "3_GEsonZdcE"
      ],
      "count": 18
    },
    {
      "name": "Black Holes & Quantum Physics",
      "video_ids": [
        "cpDuPggbReI",
        "btzHY2fbaE0",
        "5_QfU-Aduz0",
        "zXXCI5v9_k4",
        "96Cq48qsR-w",
        "IwoBDdDgQZk",
        "oo9Jg_Vb8hc",
        "m2xHfMlVmW4",
        "tdxGa5pR0cc",
        "ezdlRmZnzY8",
        "EfsWE-t2-PQ",
        "U0F3moh7Uh8",
        "vR_b04BRN-4",
        "-Nq8e5ROv7o",
        "SjVMg6O97ho"
      ],
      "count": 15
    },
    {
      "name": "Earth & Natural Phenomena",
      "video_ids": [
        "H7mo7Wt65d4",
        "JbIYuiO70lk",
        "C9sFcevYQMQ",
        "-SAmKa1QvrU",
        "96Cq48qsR-w",
        "MAdAXxnDlRo",
        "U0F3moh7Uh8",
        "vR_b04BRN-4",
        "-Nq8e5ROv7o",
        "3_GEsonZdcE",
        "McrsUf2DFCo"
      ],
      "count": 11
    },
    {
      "name": "Mathematics & Science",
      "video_ids": [
        "cpDuPggbReI",
        "4vCkO-nQlZI",
        "-QhaiOWknzA",
        "m2xHfMlVmW4",
        "-Nq8e5ROv7o",
        "RcMelIK9GGc",
        "SjVMg6O97ho"
      ],
      "count": 7
    },
    {
      "name": "Artificial Intelligence",
      "video_ids": [
        "m2xHfMlVmW4",
        "1OK93J_uTMg",
        "7foCbOktTZM",
        "KXDSRpkcT7I"
      ],
      "count": 4
    },
    {
      "name": "Other",
      "video_ids": [
        "2p1RDruNxhQ",
        "7ZYkvF1CPgI"
      ],
      "count": 2
    }
  ],
  "videos": [
    {
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cpDuPggbReI",
      "title": "",
      "description": "428K views  2 weeks ago  #Matematik #\u0130cat #Ke\u015fif\n\u2705 \u0130lgili makale: https://evrimagaci.org/matematik-bir-...\n\nEvren, bir dolu tuhafl\u0131kla dolu; ama bana kal\u0131rsa en tuhaf\u0131, Evren'in matematikle ifade edilebiliyor olmas\u0131. D\u00fc\u015f\u00fcnsenize... Nas\u0131l oluyor da fizik, kimya, biyoloji, biyokimya, jeoloji ve di\u011fer t\u00fcm temel bilimler, birebir ayn\u0131  \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "cpDuPggbReI",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/cpDuPggbReI/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=H7mo7Wt65d4&t=1042s",
      "title": "",
      "description": "1.2M views  3 weeks ago  #Deprem #\u0130stanbul\nSaat, gece 3.5... \u0130stanbul, m\u0131\u015f\u0131l m\u0131\u015f\u0131l uyuyor. Kedi ve k\u00f6pekler bile sessiz, bir sonraki g\u00fcn\u00fcn temposuna haz\u0131rlan\u0131yorlar. Adalar sakin, birka\u00e7 gemi haricinde hareket yok. Ama y\u00fczeydeki sessizlik yan\u0131lt\u0131c\u0131... Marmara Denizi'nin 1200 metre alt\u0131nda, f\u0131rt\u0131nalar kopmak \u00fczere. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kuzey Anadolu Fay Hatt\u0131'n\u0131n Marmara Kolu, son 267 y\u0131ld\u0131r b\u00fcy\u00fck bir deprem \u00fcretmemi\u015f haldeydi; yani neredeyse 3 asr\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc \u00fczerinde ta\u015f\u0131yordu. Ta ki o geceye kadar... O g\u00fcn, bug\u00fcn... \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "H7mo7Wt65d4",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/H7mo7Wt65d4/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JbIYuiO70lk",
      "title": "",
      "description": "584K views  1 month ago  #Uzay #Asteroid #YR4\nYR4, 27 Aral\u0131k 2024'te ke\u015ffetti\u011fimiz, yeni bir asteroid. Ve \u015fu anda, D\u00fcnya'ya \u00e7arpma riski en y\u00fcksek asteroidler listesinde 1. s\u0131rada. Hesaplar, ola ki bir \u00e7arp\u0131\u015fma ya\u015fanacak olursa bunun 22 Aral\u0131k 2032 \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Yani sadece 7 senemiz var. \u0130yi ama... Bu nas\u0131l olur? B\u00f6ylesine tehlikeli bir cismi nas\u0131l oldu da g\u00f6zden ka\u00e7\u0131rabildik? Ve bu asteroid, D\u00fcnya'daki ya\u015fam\u0131 bitirebilir mi? Yoksa t\u00fcm bunlar, medyan\u0131n abart\u0131s\u0131ndan m\u0131 ibaret? Gelin \u00f6\u011frenelim. \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "JbIYuiO70lk",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/JbIYuiO70lk/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=C9sFcevYQMQ",
      "title": "",
      "description": "414K views  2 months ago  #Gezegen #Pl\u00fcton\nHepimiz, G\u00fcne\u015f Sistemi'nde 9 gezegen oldu\u011funu ezberleyerek b\u00fcy\u00fcd\u00fck: Merk\u00fcr, Ven\u00fcs, D\u00fcnya, Mars, J\u00fcpiter, Sat\u00fcrn, Uran\u00fcs, Nept\u00fcn... ve Pl\u00fcton. Sonra birdenbire, Pl\u00fcton'un bir gezegen olmad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylendi. Bir\u00e7o\u011fumuz bunu kabullendik, baz\u0131lar\u0131m\u0131zsa halen Pl\u00fcton'a haks\u0131zl\u0131k yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ediyor. Peki o ara tam olarak ne oldu da Pl\u00fcton gezegenlikten \u015futland\u0131, biliyor musunuz? Mesela neden Merk\u00fcr bir gezegen de, Pl\u00fcton de\u011fil? Neyin gezegen olup, neyin olmayaca\u011f\u0131n\u0131 belirleyen ne? Ve Nept\u00fcn'\u00fcn \u00f6tesinde, Pl\u00fcton'dan ba\u015fka bir \"9. gezegen\" bulunuyor olabilir mi? Gelin bir bak\u0131\u015f atal\u0131m. \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "C9sFcevYQMQ",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/C9sFcevYQMQ/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/4vCkO-nQlZI?si=cIIkKJ_MoDSLnx7P",
      "title": "",
      "description": "453K views  2 months ago  #PlanetX #Newton\nB\u00fcy\u00fck astronom William Herschel, 13 Mart 1781 g\u00fcn\u00fc, G\u00fcne\u015f Sistemi'nin 7. gezegeni olan Uran\u00fcs'\u00fc ke\u015ffetti. Ama Uran\u00fcs, bi' tuhaft\u0131! 19. y\u00fczy\u0131lda yap\u0131lan hesaplamalar, Uran\u00fcs'\u00fcn y\u00f6r\u00fcngesinin, Newton fizi\u011fine uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyordu. Spesifik olarak, Uran\u00fcs'\u00fcn \"ekliptik boylam\u0131\" (yani G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki gezegenlerin olu\u015fturdu\u011fu d\u00fczlemdeki konumu) ve yar\u0131\u00e7ap vekt\u00f6r\u00fc (yani G\u00fcne\u015f'ten olan mesafesi), Newton fizi\u011finin \u00f6ng\u00f6remedi\u011fi baz\u0131 anomaliler sergiliyordu. Halbuki Newton'un K\u00fctle\u00e7ekim Teorisi o noktada art\u0131k iyice oturmu\u015ftu. Uydular\u0131n gezegenler etraf\u0131nda, gezegenlerinse G\u00fcne\u015f etraf\u0131ndaki hareketini kusursuz bir \u015fekilde a\u00e7\u0131klayabiliyordu - ve \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "4vCkO-nQlZI",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/4vCkO-nQlZI/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/btzHY2fbaE0?si=lLSixYnnx9U8-o8D",
      "title": "",
      "description": "257K views  2 months ago  #Evren #Karanl\u0131kEnerji #Timescape\nEvren'de bir \u015feyler var... Hatta muhtemelen Evren'deki en gizemli \u015fey bu. O, her an, her yerde. Mesela \u015fu anda etraf\u0131n\u0131zda; hatta i\u00e7inizde! Ama ayn\u0131 zamanda devasa galaksileri ve u\u00e7suz bucaks\u0131z uzay bo\u015flu\u011funu da kapl\u0131yor. Ama onu g\u00f6remiyoruz, ona dokunam\u0131yoruz, onunla direkt olarak etkile\u015femiyoruz. Bizler, onun varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sadece hissedebiliyoruz, dolayl\u0131 yollardan bilebiliyoruz. Mesela onun Evren'i durmadan, hem de h\u0131zland\u0131rarak geni\u015fletti\u011fini biliyoruz; hatta bu geni\u015flemeyi bizzat \u00f6l\u00e7ebiliyoruz. O, \u00f6ylesine gizemli bir \u015fey ki, bug\u00fcne kadar yery\u00fcz\u00fcnde y\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f en zeki insanlardan Albert Einstein bile ona inan\u0131p inanmamakta karars\u0131z kald\u0131. Nih \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "btzHY2fbaE0",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/btzHY2fbaE0/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/-QhaiOWknzA?si=catDpMe2hq2_2_Q0",
      "title": "",
      "description": "1.1M views  3 months ago  #Ekonomi #Nobel #DaronAcemo\u011flu\nBir \u00fclkeyi zengin yap\u0131p, di\u011ferini fakir yapan nedir, hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcn\u00fcz m\u00fc? Bir \u00fclkede refah\u0131n y\u00fcksek olup da di\u011ferinin yerlerde s\u00fcr\u00fcnmesinin nedeni ne? Co\u011frafya? K\u00fclt\u00fcr? \u015eans? Veya tarih boyunca fakir \u00fclkele \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "-QhaiOWknzA",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/-QhaiOWknzA/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/5_QfU-Aduz0?si=5f9noBOvYu0grmnm",
      "title": "",
      "description": "701K views  4 months ago  #Uzay #\u00c7okluEvrenler #ParalelEvrenler\nHi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcn\u00fcz m\u00fc, Evren dedi\u011fimiz bu muazzam yap\u0131, asl\u0131nda Evren'den bile b\u00fcy\u00fck bir yap\u0131n\u0131n i\u00e7indeki minicik h\u00fccrelerden ibaret olabilir mi? Yani diyoruz ya galaksiler, galaksi k\u00fcmeleri, kozmik a\u011f, G\u00f6zlenebilir Evren, G\u00f6zlenemez Evren falan diye... Daha da yukar\u0131 \u00e7\u0131ksak, bir noktada, bir ba\u015fka varl\u0131\u011f\u0131n atom alt\u0131 par\u00e7ac\u0131klar\u0131na, molek\u00fcllerine veya h\u00fccrelerine ula\u015f\u0131r m\u0131yd\u0131k? Yani biz, bir ba\u015fka varl\u0131\u011f\u0131n atom alt\u0131 par\u00e7ac\u0131klar\u0131 gibi olabilir miyiz? \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "5_QfU-Aduz0",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/5_QfU-Aduz0/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/zXXCI5v9_k4?si=zAOwvr4yXGbOxin2",
      "title": "",
      "description": "532K views  4 months ago  #Kuantum #Bilgisayar #KuantumBilgisayar\n\"Kuantum bilgisayar\" laf\u0131n\u0131 ill\u00e2ki duymu\u015fsunuzdur; ama bu teknolojinin ger\u00e7ekten ne oldu\u011funu ve nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyor musunuz? Bu \"devrimsel\" bilgisayarlar\u0131n, y\u00fcce \"hesaplama kabiliyetleri\", son 10-15 y\u0131ld\u0131r durmadan haberlere man\u015fet olup duruyor. Ama s\u0131radan bilgisayarlar\u0131n her g\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 gibi, kuantum bilgisayarlar\u0131n insan hayat\u0131ndaki problemlerden herhangi birisini \u00e7\u00f6z\u00fcp de insanl\u0131\u011fa fayda sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hi\u00e7 g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz m\u00fc, duydunuz mu? Hay\u0131r... Peki o zaman MIT ve Harvard gibi bilim devleri de dahil, yerli yabanc\u0131 bir\u00e7ok kayna\u011f\u0131n \u00fcber-optimistik man\u015fetlerle duyurdu\u011fu ve hakk\u0131nda kitaplar bast\u0131\u011f\u0131 bu \"kuantum bilgisayar devrimi\" tam olarak ne  \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "zXXCI5v9_k4",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/zXXCI5v9_k4/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/-SAmKa1QvrU?si=oDwqW_p393a3ZMW6",
      "title": "",
      "description": "439K views  4 months ago  #D\u00fcnya #Ay #Karanl\u0131kY\u00fcz\nBak\u0131n bu, Ay'dan bakan birinin D\u00fcnya'y\u0131 24 saat boyunca nas\u0131l g\u00f6rece\u011fini g\u00f6steren 19 foto\u011fraf... Ger\u00e7i bu foto\u011fraflar bizden 400.000 kilometre uzaktaki Ay'dan de\u011fil, 1.5 milyon kilometre uzaktaki, yani Ay'dan 3.5 kat uzaktaki DSCOVR uydusu taraf\u0131ndan \u00e7ekildi; ama Ay'dan da D\u00fcnya az \u00e7ok b\u00f6yle g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Foto\u011fraflarda tuhaf bir \u015fey yok, Soluk Mavi Nokta'm\u0131z, uzay bo\u015flu\u011funda g\u00fcn boyunca kendi etraf\u0131nda d\u00f6n\u00fcyor.\n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "-SAmKa1QvrU",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/-SAmKa1QvrU/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/96Cq48qsR-w?si=23HViDjDY7UoqwLZ",
      "title": "",
      "description": "432K views  4 months ago  #Bilin\u00e7 #Kuantum\nKuantum, sahtebilimciler taraf\u0131ndan en fazla k\u00f6t\u00fcye kullan\u0131lan bilim sahalar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda geliyor. Kuantum fizi\u011finin klasik d\u00fcnyadan a\u015fina oldu\u011fumuz alg\u0131lar\u0131m\u0131za meydan okuyan, adeta \u201cmistik\u201d bir taraf\u0131 old \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "96Cq48qsR-w",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/96Cq48qsR-w/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/IwoBDdDgQZk?si=y3aRNkx9-iOaphwe",
      "title": "",
      "description": "365K views  5 months ago  #Karadelik #AtomAlt\u0131Par\u00e7ac\u0131k #KuantumFizi\u011fi\nSize bu videoda, bug\u00fcne kadar Evren hakk\u0131nda duydu\u011fum en acayip \u015feyi a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131m, haz\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z? Geliyor: Karadelikler, asl\u0131nda atom alt\u0131 par\u00e7ac\u0131klar olabilirler! Veya atomalt\u0131 par\u00e7ac\u0131klar, asl\u0131nda birer karedelik olabilirler... Ya \u00f6yle, ya da ortada ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir tesad\u00fcf var. Toplan\u0131n, anlatay\u0131m.\n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "IwoBDdDgQZk",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/IwoBDdDgQZk/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/oo9Jg_Vb8hc?si=nB5TSNby5KLmTY43",
      "title": "",
      "description": "265K views  5 months ago  #Karadelik #Medcezir #Gelgit\nGelgit, ya da medcezir olay\u0131n\u0131 illaki duymu\u015fsunuzdur; hani \u00f6zellikle de Ay'\u0131n g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeki hareketine ba\u011fl\u0131 olarak deniz seviyelerinin periyodik olarak art\u0131p azalmas\u0131 olay\u0131... Ama size garanti veriyorum, fizik\u00e7i falan de\u011filseniz veya bu konuya \u00f6zel bir ilgi duymuyorsan\u0131z, bir gelgitin nas\u0131l olu\u015ftu\u011funu bilmiyorsunuz. \n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "oo9Jg_Vb8hc",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/oo9Jg_Vb8hc/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/m2xHfMlVmW4?si=1pON4yLQz-bI3-f0",
      "title": "",
      "description": "311K views  5 months ago  #Nobel #YapayZeka #Nobel2024\n2024 Nobel \u00d6d\u00fclleri bu hafta a\u00e7\u0131kland\u0131; en az\u0131ndan bizi burada en \u00e7ok ilgilendiren \u00fc\u00e7\u00fc a\u00e7\u0131kland\u0131: Fizyoloji/T\u0131p, Fizik ve Kimya... Ve \u015funu s\u00f6yleyebilirim ki, \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131, ilgin\u00e7 ve beklenmedik baz\u0131 tercihler var. Mesela Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc... Yapay zekaya verildi. Evet... Gelin her birine bir bak\u0131\u015f atal\u0131m ve neler \u00f6\u011frenebiliriz bir bakal\u0131m.\n  \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "m2xHfMlVmW4",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/m2xHfMlVmW4/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/1OK93J_uTMg?si=p5puseEyLWikJ44C",
      "title": "",
      "description": "357K views  5 months ago  #YapayZeka #Microsoft #N\u00fckleerSantral\nYapay zekayla ilgili bug\u00fcne kadar duydu\u011fum en \u00e7\u0131lg\u0131n haber ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde geldi: Microsoft, yapay zeka \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu enerjiyi kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in, batm\u0131\u015f bir n\u00fckleer santral olan Three Mile Island N\u00fckleer Santrali'yle *20 y\u0131ll\u0131k* bir anla\u015fma imzalad\u0131. Yani bu n\u00fckleer santralin \u00fcretti\u011fi elektri\u011fin tamam\u0131, tam 20 y\u0131l boyunca, Microsoft'un enerjiye a\u00e7 yapay zeka sunucular\u0131n\u0131 beslemekte kullan\u0131lacak; ba\u015fka hi\u00e7bir yere harcanmayacak.  \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "1OK93J_uTMg",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/1OK93J_uTMg/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/tdxGa5pR0cc?si=JmFeTt06HkQUZvDA",
      "title": "",
      "description": "553K views  6 months ago  #Evren #Y\u0131ld\u0131z #Gezegen\nGezegenler, y\u0131ld\u0131zlar, galaksiler, asteroidler... Ve hatta karadelikler... Evren'de hangi cisme bakarsan\u0131z bak\u0131n, ill\u00e2ki d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcyorsunuz: Ya kendi etrafl ar\u0131nda d\u00f6n\u00fcyorlar, ya bir ba\u015fka cismin etraf\u0131nda d\u00f6n\u00fcyorlar; ya da ezici \u00e7o\u011funlukta oldu\u011fu gibi, bunlar\u0131n her ikisini birden yap\u0131yorlar. Da... Neden? Mesela karadelikler neden d\u00f6ns\u00fcn ki, ne gerek var? Durgun olmak \u00e7ok daha kolay ve olas\u0131 de\u011fil mi? Neden her \u015fey kendi etraf\u0131nda ve bir \u015feylerin etraf\u0131nda d\u00f6n\u00fcyor? Gelin \u00f6\u011frenelim... \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "tdxGa5pR0cc",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/tdxGa5pR0cc/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/ezdlRmZnzY8?si=n-3B8MsnINXkP_PU",
      "title": "",
      "description": "747K views  6 months ago  #Karadelik #Evren\nHemen hemen her galaksinin merkezinde oldu\u011fu gibi, bizim galaksimizin merkezinde de bir s\u00fcperk\u00fctleli karadelik var. Hem de ne karadelik!! Bizden 26.000 \u0131\u015f\u0131k y\u0131l\u0131 uzakta bulunan Sagittarius A*, G\u00fcne\u015fimizden 4 M\u0130LYON kat daha a\u011f\u0131r ve bir ucundan di\u011ferine olan mesafe 23.5 milyon kilometre civar\u0131nda. Veya \u015f\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn: Samanyolu Galaksisi'nde 400 M\u0130LYAR y\u0131ld\u0131z; say\u0131s\u0131z gezegen, g\u00f6kta\u015f\u0131, gaz ve toz bulutu var; ama buna ra\u011fmen bu karadelik, *tek ba\u015f\u0131na* Samanyolu Galaksisi'nin toplam k\u00fctlesinin milyonda 3'\u00fcn\u00fc olu\u015fturuyor.  \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "ezdlRmZnzY8",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/ezdlRmZnzY8/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/MAdAXxnDlRo?si=-voFdnUvNJzbF7nx",
      "title": "",
      "description": "615K views  6 months ago  #Uzay #Ya\u015fam #Ven\u00fcs\nVen\u00fcs'te ya\u015fam var m\u0131 dersiniz? Biliyorsunuz, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde ya\u015fam\u0131n izlerini genellikle Mars'ta ar\u0131yoruz; ama 1960'larda ya\u015fam bulmay\u0131 bekledi\u011fimiz as\u0131l gezegen Mars de\u011fil, Ven\u00fcs't\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc Ven\u00fcs, G\u00fcne\u015f Sistemi i\u00e7inde D\u00fcnya'ya en \u00e7ok benzeyen gezegen - \u00f6yle ki, ona ''D\u00fcnya'n\u0131n \u0130kizi'' diyoruz. Mesela Ven\u00fcs D\u00fcnya'dan sadece %20 daha k\u00fc\u00e7\u00fck; G\u00fcne\u015f'e yak\u0131nl\u0131k bak\u0131m\u0131ndan Ven\u00fcs ikinci D\u00fcnya \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada; her ikisi de kayal\u0131k gezegenler; her ikisinin de dikkate de\u011fer bir atmosferi var ve \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ihtimalle Ven\u00fcs'\u00fcn y\u00fczeyinde bir zamanlar bizimkisi gibi okyanuslar vard\u0131! \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "MAdAXxnDlRo",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/MAdAXxnDlRo/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/EfsWE-t2-PQ?si=sN47-W0mtPOK97Ak",
      "title": "",
      "description": "730K views  6 months ago  #Uzay #Fizik #\u00dc\u00e7CisimProblemi\n\u015eimdi \u00e7oktan unutulmu\u015f olsa da, bundan birka\u00e7 ay \u00f6nce herkes me\u015fhur Netflix dizisi 3 Cisim Problemini konu\u015fuyordu. Muhtemelen yeni sezonuyla birlikte bu alev, tekrardan harlanacak. Ama bana kal\u0131rsa ger\u00e7ek 3 Cisim Problemi, ve onun bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011fu Kaos Teorisi, dizinin kendisinden \u00e7ok daha heyecan verici ve bize kat kat fazla \u015fey \u00f6\u011fretiyor. Gelin bir bak\u0131\u015f atal\u0131m.\n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "EfsWE-t2-PQ",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/EfsWE-t2-PQ/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/U0F3moh7Uh8?si=xpyhPutPkcHqm9ao",
      "title": "",
      "description": "1M views  7 months ago  #Gaia #Karadelik #Uzay\nAstronomlar, D\u00fcnya'ya en yak\u0131n ikinci karadeli\u011fi ke\u015ffettiler... Gaia BH-3... Ama bu karadelik, bug\u00fcne kadar ke\u015ffettiklerimizden \u00e7ok ama \u00e7ok farkl\u0131: Her \u015feyden \u00f6nce, bize en yak\u0131n karadelikten neredeyse 3.5 kat daha b\u00fcy\u00fck. Ve bu b\u00fcy\u00fckl\u00fck, onu \"var olmamas\u0131 gereken karadelikler\" s\u0131n\u0131f\u0131na koyuyor - en az\u0131ndan bu \u00f6zel karadeliklere dair ba\u015fta bildiklerimiz \u00e7er\u00e7evesinde! Yaln\u0131z akl\u0131ma bir soru tak\u0131l\u0131yor... B\u00f6ylesine devasa bir karadelik \"burnumuzun dibindeyse\" ve onu bunca y\u0131l g\u00f6zden ka\u00e7\u0131rd\u0131ysak... \u015eu anda oralarda bir yerde var oldu\u011funu bilmedi\u011fimiz ba\u015fka hangi karadelikler var? Gelin \u00f6\u011frenelim... \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "U0F3moh7Uh8",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/U0F3moh7Uh8/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/F1_o82LhWEI?si=PDbpNjqhd6Gm00ZN",
      "title": "",
      "description": "763K views  7 months ago  #Evren #Sim\u00fclasyon #Sim\u00fclasyonTeorisi\nGer\u00e7ek oldu\u011funuzu nereden biliyorsunuz? Ya Matrix'te ya\u015f\u0131yorsan\u0131z. A\u011fz\u0131n\u0131za att\u0131\u011f\u0131n\u0131z lokma, ger\u00e7ek mi? Ya bir sim\u00fclasyon, beyninize o lokman\u0131n lezzetli ve sulu oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyorsa ama ger\u00e7ekte hi\u00e7bir \u015fey yemiyorsan\u0131z? Bu, sadece Matrix filmlerinin konusundan ibaret de\u011fil. \"Sim\u00fclasyon Teorisi\" olarak bilinen ve sadece s\u0131radan vatanda\u015flarca de\u011fil, Elon Musk ve Neil deGrasse Tyson gibi son derece pop\u00fcler isimlerce de s\u0131k s\u0131k g\u00fcndeme getirilen bu konu, felsefe ve bilim camias\u0131nda da \u00e7ok \u00e7e\u015fitli ba\u011flamlarda tart\u0131\u015f\u0131lmaya devam ediyor. Hatta ge\u00e7enlerde me\u015fhur bilgisayar bilimci Roman Yampolskiy, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir programda, yapay zeka \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "F1_o82LhWEI",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/F1_o82LhWEI/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/7foCbOktTZM?si=JvUd7CvdblRzOUNC",
      "title": "",
      "description": "715K views  8 months ago  #AI #YapayZeka #ChatGPT\n\ud83d\udd25 Honor 200 Pro ile tan\u0131\u015f\u0131n: https://tem.ag/evrimagaci-honor200pro\n\nChatGPT sanki as\u0131rlard\u0131r hayat\u0131m\u0131zdaym\u0131\u015f gibi gelse de, muhtemelen ad\u0131n\u0131 bile duymad\u0131\u011f\u0131n\u0131z GPT-1 2018'de, \"ChatGPT\" olarak bildi\u011finiz o me\u015fhur yaz\u0131l\u0131msa 2022'nin Kas\u0131m ay\u0131nda do\u011fdu. Yani daha 2 y\u0131l\u0131n\u0131 bile dol \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "7foCbOktTZM",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/7foCbOktTZM/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/vR_b04BRN-4?si=2DTZoja9tXFJaO_p",
      "title": "",
      "description": "589K views  9 months ago  #N\u00fckleerSilah #AtomBombas\u0131 #Antimadde\nAtom bombas\u0131, her \u015feyi k\u00f6k\u00fcnden de\u011fi\u015ftirdi. Atomun i\u00e7ine hapsolm\u0131\u015f enerjiyi a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131karabilme yetene\u011fi, sadece insanl\u0131\u011f\u0131n g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en kanl\u0131 sava\u015f olan 2. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'n\u0131 sona erdirmekle kalmad\u0131, ayn\u0131 zamanda N\u00fckleer \u00c7a\u011f\u0131 ba\u015flatarak yepyeni bir enerji \u00fcretim teknolojisini do\u011furdu. Ve bir yandan da olduk\u00e7a ate\u015fli bir etik tart\u0131\u015fmay\u0131 do\u011furdu: Bi' \u00fclkenin atom bombalar\u0131 olmal\u0131 m\u0131? Her \u00fclkenin atom bombalar\u0131 olmal\u0131 m\u0131? \u00dclkeler, atom bombalar\u0131n\u0131 kullanma hakk\u0131na sahip mi? Hangi \u015fartlar alt\u0131nda sahip? Belki de en ilgin\u00e7 soru \u015fu: Atom bombalar\u0131, insanl\u0131k tarihinin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l d\u00f6nemi ba\u015flatm\u0131\u015f olabilir mi? \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "vR_b04BRN-4",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/vR_b04BRN-4/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/KXDSRpkcT7I?si=zbBb-7EJs6QcNQq3",
      "title": "",
      "description": "401K views  9 months ago  #YapayZeka #AlanTuring #TuringTesti\nFark\u0131nda m\u0131s\u0131n\u0131z bilmiyorum ama, \u015fu anda insanl\u0131k tarihinin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en m\u00fcthi\u015f teknolojik devrimin i\u00e7indeyiz: Yapay zeka devrimi. Bilmiyorum ne kadar takip edebiliyorsunuz ama her g\u00fcn yepyeni uygulama alanlar\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor. Yapay zekalar her hafta bir \u00f6nceki haftadan daha ba\u015far\u0131l\u0131 ve isabetli hale geliyorlar. Hatta yapay zeka art\u0131k size a\u00e7\u0131k a\u00e7\u0131k cilve de yapabiliyor; OpenAI'\u0131n GPT-4o i\u00e7in \u00fcretti\u011fi ve Scarlett Johansson'dan \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 Sky adl\u0131 ses modeli nedir \u00f6yle ya... Neyse, \u00f6zetle 4 bir koldan ilerleyen, giderek insanla\u015fan, giderek zekile\u015fen, ger\u00e7e\u011finden giderek ay\u0131rt etmesi zor olan muazzam bir at\u0131l\u0131m\u0131n i\u00e7indeyiz, bunlar\u0131 ilerleyen videolarda da detaylar\u0131yla  \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "KXDSRpkcT7I",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/KXDSRpkcT7I/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/2p1RDruNxhQ?si=5l0H6CJS1ZZUx9Nv",
      "title": "",
      "description": "523K views  10 months ago  #Einstein #I\u015f\u0131k #Takyon\nI\u015f\u0131k h\u0131z\u0131 a\u015f\u0131lamaz. Bu, do\u011fan\u0131n en temel yasalar\u0131ndan biri. Ve tuhaft\u0131r ki bu... Teknik olarak do\u011fru de\u011fil. Hay\u0131r, burada size daha \u00f6nceden anlatt\u0131\u011f\u0131m, \u0131\u015f\u0131k h\u0131z\u0131n\u0131 a\u015f\u0131yormu\u015f gibi g\u00f6z\u00fcken \"g\u00f6lgenizin h\u0131z\u0131\" gibi \u015feylerden bahsetmiyorum. Burada daha derin bir problem yat\u0131yor: Einstein veya g\u00f6relilik teorisi, hi\u00e7bir zaman \"I\u015f\u0131k h\u0131z\u0131 a\u015f\u0131lamaz.\" demedi. Gelin i\u015fin asl\u0131na bir bak\u0131\u015f atal\u0131m.\n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "2p1RDruNxhQ",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/2p1RDruNxhQ/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/tiH4C5Je51g?si=pwJj-7VVZYiq1BjY",
      "title": "",
      "description": "362K views  10 months ago  #G\u00fcne\u015f #G\u00fcne\u015fPatlamas\u0131\n\u015eu anda 25. G\u00fcne\u015f D\u00f6ng\u00fcs\u00fc'n\u00fcn pik noktas\u0131 civar\u0131nda bulundu\u011fumuz i\u00e7in, hemen hemen her hafta G\u00fcne\u015f'te devasa patlamalar ya\u015fan\u0131yor. Haber kanallar\u0131, k\u0131yamet senaryolar\u0131 ima eden ba\u015fl\u0131klar at\u0131yorlar ve tabii ki her \"G\u00fcne\u015f Patlamas\u0131\" sonras\u0131nda b\u00fct\u00fcn sosyal medya ayn\u0131 laflar\u0131 tekrarlayan video ve yaz\u0131larla doluyor. Benim de mesaj kutum, geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z 1-2 haftada bu konuda video yapmam y\u00f6n\u00fcnde taleplerle doldu ta\u015ft\u0131.\n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "tiH4C5Je51g",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/tiH4C5Je51g/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/-Nq8e5ROv7o?si=AvCN3nTYnzm7AJDt",
      "title": "",
      "description": "1M views  11 months ago  #Karadelik #Evren #SolucanDeli\u011fi\nBir solucandeli\u011fi, Evren'in bir noktas\u0131ndan di\u011ferine a\u00e7\u0131lan bir portal gibi... D\u00fc\u015f\u00fcnsenize, D\u00fcnya'n\u0131n az\u0131c\u0131k uza\u011f\u0131nda bir solucandeli\u011fi olsayd\u0131, onun i\u00e7ine girip sadece saniyeler i\u00e7inde kendimizi bir ba\u015fka galakside, hatta bir ba\u015fka evrende bulabilirdik! Bu, Evren'de ula\u015f\u0131m\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 kolayla\u015ft\u0131r\u0131rd\u0131. Ve elimizdeki fizik ve matematik, bize solucandeliklerinin var oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Bu durumda, onlar\u0131 neden hala bulamad\u0131k? Ve buldu\u011fumuzda... Tam olarak ne g\u00f6rmeyi beklemeliyiz? Gelin bir bak\u0131\u015f atal\u0131m. \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "-Nq8e5ROv7o",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/-Nq8e5ROv7o/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/Mt0AoBQUkcY?si=rGBuFa63VcaHgO3G",
      "title": "",
      "description": "518K views  1 year ago  #Uzay #Evren #Hubble\nJames Webb Uzay Teleskobu, uzay\u0131n derinliklerine bir kez daha bakt\u0131... Ve bu sefer, kozmolojide 20 y\u0131ld\u0131r s\u00fcregelen bir krizi daha da derinle\u015ftirdi. G\u00f6r\u00fcnen o ki Evren'i, \u00e7ok ama \u00e7ok yanl\u0131\u015f anlam\u0131\u015f olabiliriz! Gelin bir bak\u0131\u015f atal\u0131m.\n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "Mt0AoBQUkcY",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/Mt0AoBQUkcY/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://youtu.be/RcMelIK9GGc?si=UNDehybZ3hPRPAuu",
      "title": "",
      "description": "704K views  1 year ago  #Pi #Matematik\nM\u00fcsaadenizle bug\u00fcnk\u00fc videomuzu, Tevrat'tan bir kesitle a\u00e7mak istiyorum:\n\n\"Hiram; d\u00f6kme tun\u00e7tan, on k\u00fcbit \u00e7ap\u0131nda, be\u015f k\u00fcbit derinli\u011finde ve \u00e7evresi otuz k\u00fcbit olan, yuvarlak bir havuz yapt\u0131.\" (1 Krallar 7:23) \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "RcMelIK9GGc",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/RcMelIK9GGc/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://www.youtube.com/live/3_GEsonZdcE?si=KhxJAYnBfI3PGZVj",
      "title": "",
      "description": "213K views  Streamed 7 months ago\nSon d\u00f6nemde G\u00fcne\u015f patlamalar\u0131 iyice artt\u0131 ve hatta D\u00fcnya'da ileti\u015fim sorunlar\u0131na bile neden oluyor. Bu, ne zamana kadar devam edecek? Ve daha \u00f6nemlisi, G\u00fcne\u015f neden b\u00f6yle tuhaf davran\u0131\u015flar sergiliyor? K \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "3_GEsonZdcE",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/3_GEsonZdcE/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://www.youtube.com/live/7ZYkvF1CPgI?si=urS0xXH-zqFi4Gb-",
      "title": "",
      "description": "161K views  Streamed 1 year ago  #BrianCox #Canl\u0131 #EvrimA\u011fac\u0131\n19 Nisan 2024'daki HORIZONS g\u00f6sterisi biletleri: https://tuzbiberstandup.com/etkinlik/...\n\n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "7ZYkvF1CPgI",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/7ZYkvF1CPgI/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://www.youtube.com/live/McrsUf2DFCo?si=TMXS6lu6k7OxbuBi",
      "title": "",
      "description": "2M views  Streamed 1 year ago  #Ya\u015fam #Furkan\u00d6zt\u00fcrk\nYa\u015fam\u0131n en gizemli \u00f6zelliklerinden biri, normalde kimyasal tepkimelerde \"sa\u011f-elli\" ve \"sol-elli\" diye tarif etti\u011fimiz molek\u00fcl gruplar\u0131ndan e\u015fit miktarda olu\u015fuyor olmas\u0131na ra\u011fmen, ya\u015fam\u0131 olu\u015fturan molek\u00fcllerin bir k\u0131sm\u0131 yaln\u0131zca sa\u011f-elli, bir k\u0131sm\u0131ysa yaln\u0131zca sol-elli molek\u00fcllerden olu\u015fuyor. Bu tercihe sebep olan \u015fey ne? Bu, onlarca y\u0131ld\u0131r bilim camias\u0131n\u0131n akl\u0131n\u0131 kurcal\u0131yordu. Ta ki Furkan \u00d6zt\u00fcrk'\u00fcn de par\u00e7as\u0131 oldu\u011fu bir ara\u015ft\u0131rma ekibi ortaya \u00e7\u0131kana dek...\n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "McrsUf2DFCo",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/McrsUf2DFCo/maxresdefault.jpg"
    },
    {
      "url": "https://www.youtube.com/live/SjVMg6O97ho?si=1o9lWbaDtz5PjQmW",
      "title": "",
      "description": "431K views  Streamed 1 year ago  #Kuantum #MeteAtat\u00fcre\n2023 Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc yine \u0131\u015f\u0131k alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalara verildi. Neden? Birka\u00e7 hafta \u00f6nce Cambridge \u00dcniversitesi Cavendish Laboratuvar\u0131'n\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na atanan fizik profes\u00f6r\u00fcm\u00fcz Mete Atat\u00fcre, 6 y\u0131l aradan sonra yeniden Evrim A\u011fac\u0131'nda! 2023 Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc birlikte de\u011ferlendirece\u011fiz, ka\u00e7\u0131rmay\u0131n!\n\n \u2026\n...more",
      "channel": "",
      "video_id": "SjVMg6O97ho",
      "thumbnail_url": "https://img.youtube.com/vi/SjVMg6O97ho/maxresdefault.jpg"
    }
  ]
}